---
number: "56"
title: "¿Cómo cambia la cultura a la tecnología? Invitado especial Oscar Crespo"
date: "2022-06-10"
time: "3360"
path: "/episodes/tecnologia-us-1"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast56.m4a"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Se ha dicho mucho que la tecnología provoca cambios en la cultura, pero ¿qué pasa cuando las culturas son distintas? ¿también cambia la aplicación de la tecnología? En este episodio tenemos el privilegio de contar con Oscar Crespo, ingeniero de desarrollo - slash - diseñador radicado en Estados Unidos, que nos platica sobre las diferencias grandes entre USA y MEX, y cómo provoca esto la forma en la que trabajas, desarrollas y usas la tecnología."
---
Se ha dicho mucho que la tecnología provoca cambios en la cultura, pero ¿qué pasa cuando las culturas son distintas? 
¿también cambia la aplicación de la tecnología? En este episodio tenemos el privilegio de contar con Oscar Crespo, 
ingeniero de desarrollo / diseñador radicado en Estados Unidos, que nos platica sobre las diferencias grandes entre 
USA y MEX, y cómo provoca esto la forma en la que trabajas, desarrollas y usas la tecnología.

### Descripción

Oscar, buen amigo de este programa, lleva ya algunos años trabajando en USA después de haber iniciado su aprendizaje en México.
Le hacemos todas las preguntas que seguramente te estás haciendo: ¿es más fácil lograrlo allá? ¿en algún momento sufres
de discriminación por ser mexicano? ¿es fácil moverte entre empresas? Y muchas cosas más. 

También nos platica algunas anécdotas interesantes que demuestran las grandes diferencias en la cultura de ambos países: 
desde la confianza que tiene la gente para recibir paquetes de Amazon hasta el miedo que puede darle al muchacho de la pizza
si le dices que la deje dentro de tu casa. Nos cuenta, por ejemplo, una historia increíble sobre cómo se cobran los cheques
de nómina allá (¡nos quedamos asombrados!)

No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://youtu.be/L_9C9cTWEJo)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
